const questions = [
    { question: "Kā sauc Latvijas valsts himnu?", answer: "Dievs svētī Latviju" },
    { question: "Kura josta ir Latvijas simbols?", answer: "Lielvārdes josta" },
    { question: "Viena no galvenajām latviešu folkloras mutvārdu tradīcijām četru rindu vai, retāk, sešu rindu dzejā?", answer: "Daina" },
    { question: "Apaļš rudzu rausis ar uzlocītām malām un kartupeļu un burkānu pildījumu.?", answer: "Sklandrausis" },
    { question: "Instruments, kas dažāda veida deju mūzikas kapelās visvairāk draudzējas ar citiem instrumentiem?", answer: "Baubens" },
    { question: "Kā sauc latviešu saulgriežu svētkus?", answer: "Jāņi" },
    { question: "Latvijas galvaspilsēta?", answer: "Rīga" },
    { question: "Kultūras svētki kuri notiek reizi piecos gados?", answer: "Dziesmu svētki" },
    { question: "Valsts valoda Latvijā?", answer: "Latviešu" },
    { question: "Kurš dzejnieks sarakstīja grāmatu |Sākamgrāmata|?", answer: "Imants Ziedonis" },
    { question: "Lugas 'Uguns un nakts' autora vārds ir?", answer: "Rainis" },
    { question: "Kā sauc latviešu eposa varoni?", answer: "Lāčplēsis" },
    { question: "Kūrš simbols raksturo gaismu un mūžību?", answer: "Saule" },
    { question: "Kā sauc brīvības muzeju Rīgā?", answer: "Etnogrāfiskais brīvības muzejs" },
    { question: "Kā sauc Latvijas tradicionālo alu?", answer: "Gaišais alus" },
    { question: "Kā sauc pilsētu kurai ir Krasts ar baltām pludmalēm?", answer: "Jūrmala" },
    { question: "Ko izskalo Baltijas jūra?", answer: "Dzintaru" },
    { question: "Tradicionāls latviešu graudu un skābpiena ēdiens?", answer: "Skābputra" },
    { question: "Mākslas festivāls reizi divos gados?", answer: "Riga Biennial" },
    { question: "Kur atrodas Nacionālā opera?", answer: "Rīgā" },
    { question: "Maize no rupji maltiem rudzu miltiem?", answer: "Rupjmaize" },
    { question: "Cilvēka Vārds un uzvārds kūrš Ir latviešu komponists, pianists, politiķis?", answer: "Raimonds pauls" },
    { question: "Diena, kas tiek uzskatīta par rudens beigām un ziemas sākumu.?", answer: "Mārtiņdiena" },
    { question: "Kā agrāk dēvēja kvasu?", answer: "Dzersis" },
    { question: "Latvijas tradicionālais dzēriens?", answer: "Kvass" },
    { question: "Ļoti īpašs ēdiens latviešu klasisko desertu klāstā?", answer: "Maizes zupa" },
    { question: "Latvijas tradicionālais siers?", answer: "Jāņu siers" },
    { question: "Kura upe plūst caur Rīgu?", answer: "Daugava" },
    { question: "Kā sauc Latvijas nacionālo kukaini?", answer: "Divpunktu mārīte" },
    { question: "Latvijas populārākais mūzikas festivāls?", answer: "Positivus" },
    { question: "Kā sauc pilsētu kuru iekļāva UNESCO pasaules mantojuma sarakstā no kurzemes novada?", answer: "Kuldīga" },
    { question: "Kāds ir populārākais sporta veids Latvijā?", answer: "Futbols" },
    { question: "Kā saucās viena no skaistākajām, zaļākajām un prestižākajām Rīgas apkaimēm?", answer: "Mežaparks" },
    { question: "Kā sauc Latvijas slaveno poproka grupu?", answer: "Prāta vētra" },
    { question: "Kā sauc Latvijas nacionālo ziedu?", answer: "Margrietiņa" },
    { question: "Kura jūra mazgā Latvijas krastus?", answer: "Baltijas" }
];

export default questions;